義士判刑前後親友40個需知；義士進入收押所後的流程

【在囚手足支援手冊（抗爭點滴 X 天水連線 X 燕子生命）】

由反送中開始至今，無數示威者相繼被捕，拘捕是開始，往後的審訊是另一場抗戰，期間當事人和親友身心都承受極大折磨。

一班過來人把心得寫成支援手冊，每字每句都是我們的第一身經歷，是數年以來坐監和探監的經驗分享。坊間固然有支援組織，但沒有組織比得上親友和市民的支持和愛護。

在囚手足支援手冊收錄多項對面臨牢獄的義士、家屬朋友及欲支援人士之有用資訊，如判刑前後親友40個需知、義士進入收押所後的流程以及各個監獄探監流程等等…

我們希望透過在囚手足支援手冊讓更多即將面臨入獄或還押的義士及家屬能有更全面的心理準備和預先了解整個流程，在囚手足支援手冊將會持續更新其他相關資訊，亦提供渠道予各位直接查詢問題。

傳送門：

特別嗚謝：
抗爭點滴提供原版支援手冊
文宣設計師 @gunwithink

只需一杯咖啡嘅價錢，支持十年路上嘅各項工作：

最後幫手正評推post，like埋我哋Facebook Instagram mewe同埋telegram，隨時近貼我哋嘅行動！

Tui

晚安

遲咗

上熱門

好人一世平安

靠各位

15

幫推

Push

冇咗原來隻連狗

好得意

我推 又黑洞post

黑洞post

push

冇人入嚟

你俾人狙擊

Merry Christmas

個post入咗黑洞冇人入嚟

this comment is intentionally left blank

不嬲輪更制 之後又到返時事台

講起想問潮食閣申唔申請到做荔枝角私飯

記得淨係做勵敬

好色

今日都好多post係熱門

見佢之前有講過話想做埋荔枝角

我仲色 我係狗公

懲教有心刁難

佢唔用不推文 好嘢嚟

我冇追post 係咩事

Call your jesus to find me!

冇人

個制度佢寫 好多嘢都冇辦法

咁快啲人已經出去玩
得我哋毒撚上連登

柳記同黑境都係好撚黑暗

成個政府都

我開ig食女俾波台斷正 佢哋正義之師討伐我

BB 油？

燕。 女

預先同各位手足講聲聖誕平安

上到熱一就俾燕女你

call馬

又係咁

今日沉底post

堅持先有希望

戶巴

cap低咗 交俾波台換取我自由

推

連登交友台

pushpush

對唔住都要做一次

等俾人狙擊

萬b

引啲毛入嚟

嚟緊啦

聖誕禮物

平安

merry christmas 各位手足

開個post搶熱先

上咗熱門 推唔推到上去就睇大家

要平安

有好多手足平安唔到

係法庭被判要還押或罪成判刑後，會先被懲教人員即時帶到法庭其中一層羈留室，首先會帶你入房，並要求你除左身上所有衫褲鞋襪，由懲教人員仔細搜查衣物裡面有冇其他物品。

跟住佢地會要求你踎低企起身重覆3次、伸脷、舉手舉起腳板等，咁做係要睇你有冇收埋啲咩毒品或者違禁品之類喺體內。

注意，呢一堆搜身動作(俗稱searching)會喺你到達收押所時再次重覆，基本上所有人喺進出收押前後都會被仔細搜身。

如果其他無理要求請記住該職員名字同編號，之後再同律師講。搜完身之後佢地會將你既個人物品例如銀包、身份證、電話等係你面前入落一個密封袋裡面，並會叫你簽名。

由囚車被送到收押所

係囚車上係唔需要同任何職員講你嘅野﹐而且囚車個班職員你之後都唔會再點見到佢地。

到達收押所

首先一入到去就會去左一個收押室（俗稱指摸房），會有職員拎住張野問你一啲基本資料例如地址、學歷、出生日期、家庭成員姓名及電話，有冇宗教信仰、有冇食煙、吸毒等等。仲會問你衰咩，記住你只需要答罪名！其他野唔需要答！

有人就係曾經做左傻仔，有個八卦職員問佢案發時點樣俾人拉，之後問其他囚友先知佢地都冇咁樣被問過。所以，記住！係唔需要向任何一個職員講你單案！反問佢：「你係法官？」
....
詳情：

你個名 好惡毒

推呀

信封面寫監獄地址及囚號（不要寫人名）

信封面不可同時寫姓名及囚號，郵遞過程會經太多人，怕有人玩嘢，寄不足郵費的信，令獄友需付費

不可同時寫姓名及囚號？唔係兩樣都要寫晒咩？

其實都會寄到入去 我哋都只係擔心會漏出去
係信紙上同信封內頁有寫齊就ok

hi

蕉

凍熱係咩意思

上次有人醉酒鬧事後
好似得返無酒精啤酒紅酒

呀署長落order

驟眼睇好似冇見到呢個組織
推薦可以擺埋上去

又要答

我又推 PO 啦
by 愛護連狗力量 主席

追得唔夠貼

高達咁

蕉X2

只係相信導人向善嘅教義
關鍵嘅時候，大是大非嘅時候先做「好人」
做正義，正確嘅事
咁上下啦

其實好多宗教原意都係導人向善
但係

有 d 人講一套做一套

世界變了樣呀...

但要做好自己
我唔會做聖人
只會關鍵嘅時刻先做正確嘅嘢

要識明辦是非
唔可以冇咗良知

ys

pushhh

樓主係咪漏咗通櫃

依家用x ray

愛狗力

ush！！！

見到都覺得凍

冇得食聖誕大餐

入面嘅手足大時大節有雞脾食

推多謝你地

加油

可唔可以叫同性的人員搜

小稱

小稱要平安

bat

主席

包包祝你平安

gaga....好耐冇見

Use lin dog icon la
Lin dog cute cute ar

you too

推post

萬巴~~

再推

叉b

主席食雞脾

唔敢睇

好多人焗住要睇

唉

攞

希望主可以保佑佢哋

糟糟

係

拼拼

包包

聖誕sticker 巧正

Puah

大熊兄

need pushing ar

wow good info ar
封緊把口, 禍從口出

點算收唔到口QQ

入面成日有啲唔關事嘅人扮手足

我入咗啦, 幫手足推 post

攬

點算好……

YEAR

而我……自來熟模式

監獄一樣有扮黃嘅人

你入過去???

唔係

你點知的

暴大兄

多謝你地

我認得你！你match到筆友

唉……

而我……

油油

你都有

多謝義士
多謝你地
好人一生平安

叉包
又見啦

暴暴

亂入

又係驚你地有一日不小心要手足自己比多咗

下星期一游巴士河

亂亂

開台???

幫手一推

未開po

不不

大隻

上牙

上

基業巴

好怕羞嘅樣

火火

不嬲都係

火呀

PUSH

平安夜前夕先同男朋友鬧交，自己一個究竟去邊好？

So sad

嚟緊一年二年都仲會有好多

依家先睇到原來頭香係你

bb油多數男仔用作羞羞的特別用途

有咁既空間咩?

亂絲

上上上

被竇

獄卒同埋同房會比你咁做咩....

點先match到筆友?

隻腳好啲未

randomly咁派架

不是一人一張床咩

冇派隨我嘅

冇派到我嘅

第二日已經好好多啦
隔日又可以再踩

推下 po 先
by 愛護連狗力量 主席

寫多幾封啦，入面啲手足有限寄信出去嘅數目，所以要等吓

我都想踩，但屋企冇位放，去過台灣可以日日踩單車好爽

而且郵票對佢地嚟講好貴

鼠鼠世界第一

locobike

咁我寫多幾封先

所以有回信當bonus，冇就當寄出面啲資訊俾手足

唔會0動靜掛

NO
lin dog so cute cute

會有動靜㗎

好耐冇同筆友談心，幾好feel

mouse is the cutest

連鼠就似我

連鼠？
唔識喎
人起朵佢起朵
悉尼老鼠

強烈譴責

其實有好多原因令各位收唔到信
最直接簡單就係收太多信 根本回唔哂
只好揀嚟回

柳記每隔一片時間會嘟鐘
嘟完就可以
大家都係男人明架啦

段***

都係好事黎
有人寄信比手足

唔明

啲夜更職員要keep住巡
每隔一段距離要嘟鐘 好似保安巡邏咁

有冇副主席

暫時冇

hello

快啲招會員

要慢慢黎
急唔黎

紫荊黨收25萬人
你起碼係連登收返2千5

你 join 唔 join ?

上牙po

連鼠你都唔識，好打極有限

明白嘅，辛苦你哋了

WHO????????

絕對要
我間房都有隻連狗

同埋手足都會prefer手寫信

真?
圖呢?

不自爆

但我啲字好樣衰，之後會盡量手寫了

咁好啦
welcome to join Caring lin dog power

lin dog

tui

lin dog GO GO GO

大家都要

lin dog
lin pig
lin jai 瑜珈褲巴打

叉

重要資訊

打錯字呀

邊到

信

好人一生平安

幫你改

好On 居

包

真係不知所謂 一班人出面過聖誕
一班困係入面
最慘係死因無可疑個班

早呀求求

早呀火巴

收到手足回信好幸福

我都係
寫完都唔係幾好意思寄出去
不過諗真啲
我收到手足手寫信都會覺得好有feel
調番轉佢都會想收到

但連狗都cute嘅，有冇得雙重會籍
利申：狗奴

希望手足唔好笑鳩我寫得太柒

都可以嘅
多個朋友好過多個敵人
連狗 cute cute

連狗個樣賤格啲，好抵死

連狗都好可愛
你有養狗？

真係好好，課金支持

細個有，不過佢哋過咗身之後都唔敢養，離別嗰吓好心痛

咁又係
嗰時你養嗰隻係咩

做烈士有冇啲咩流程?

可能佢見你啲字咁可愛會回信俾你

上咗熱門, 繼續推, 俾全部人睇倒

希望係

中國有。

分享火魔經驗出書

Merry christmas

燕子

大家平安夜都冇街去

係喎

聖誕平安

在家

應該好多人都係

冇嘢好做根本

係咪又打信

聖誕快樂萬萬

聖誕快樂